覺唔覺得自殺已經變成咗「潮流」，個個都有樣學樣

依家每日都幾單自殺新聞，個個都已經睇到麻木晒。
問題嚟啦，其實日日都有自殺新聞，佢地就好似細菌咁，注入咗香港人嘅腦入面扎根。
一有唔如意嘅事，呢啲細菌就開始活躍，第一時間就會諗起自殺。
我覺得好多人會有樣學樣，尤其年青人，情緒仲處於好唔穩定嘅狀況，日日俾呢啲自殺資訊耳濡目染，負能量係會傳染，聽得多見得多，個個都會自自然然偏向用自殺解決問題，因為最方便快捷，唔駛負責任。
「反正好多香港人都係自殺死架啦，承受唔到壓力咪死囉，加上生於香港地咁絕望，係社會嘅問題，唔係我嘅問題。」
我唔係強烈反對自殺，但係你嘅問題係咪真係需要去到輕生呢個地步呢？
見到隔離post，話有人因為欠幾萬蚊債又去死，有啲仲on9，父母禁止玩電腦又去死......可能佢地經歷好多痛苦事情我地唔知，但係我覺得實有人係因為一時衝動，俾細菌沖昏咗頭腦，鑽咗牛角尖而去自殺。
其實你地身邊仲有好多嘢值得你去留戀、值得去做，香港依家其實已經夠多負能量，我唔想呢啲細菌一直繁殖落去，咁樣只會令呢個城市快速步向死亡，政府係做唔到嘢，但係我想香港人都可以出一分力做一啲嘢，俾正能量大家。
大家有冇咩提議，一係派傳單？上面寫下啲鼓勵人嘅說話，喺放學放工時間派俾人，等佢地知道香港人仲係會好關心大家，而唔係一個冷漠冇人情味嘅城市。

咁事實香港人真係好冷漠

啱呀
真係不能認同更多

因為佢地覺得冇人明

支持你

我之前係旺角都收過d卡仔係講快樂架
戈下覺得好sweet

不過講真
當佢地覺得自己存在係累到人，或者個痛苦已經大到承受唔到
就算叫佢地諗下身邊嘅人嘅感受，唔好去死
都係難嘅

反而我諗
係要多d聆聽，少d批評
同埋不斷帶佢地去體驗下其他野
等佢抽離自己嘅痛苦
可能會好d

一直都有諗自殺
但自己又怕痛
如果有間公司係可以幫人自殺咁就好了

咁本來香港既前景就係絕望
你又好難怪人唔咁諗
個問題係政府 唔係呢班受害者

依家係香港就好似個個都有絕症等死咁
做d開心野都只不過係麻醉藥
個根都解決唔到

呢位巴打心水清

旅鼠

咁咩時候都可以係一個唔開心嘅原因
有時唔係環境決定你開心唔開心
係心境

習爺爺玩緊老鼠實驗

自殺的確係會傳染
唔完全係因為"潮流"

香港就係太多人
有無睇過老鼠實驗？
到最後就係自相殘殺

大陸仔係咁架啦

每個人既成長經歷唔同
你係一個普通家庭 自然會正確思維
好可惜香港太多家庭背景複雜 引致好多問題

「捱」呢個字好多人都識 但對於某d人黎講係認命加絕望 既然係咁 點解我唔自殺好似火鳳凰咁重獲新生 尤其香港咁極端社會情況

唔係我地脆弱 而係覺得做人冇意思 好多都係想轉變 但最後都只不過係徒然

個個都想刷首抽

有時覺得好奇怪
點解講到自殺係犯緊罪咁？
明明大家都有撐握自己生死既權利

喺時候思考下係咩要阻止人地自殺

自殺係重生？
定係生存落去，睇下點樣處理件事先係重生？

做人無意義，就唔值得生存落去的話，咁"意義"係邊個定架呢？

做人無意義就唔需要生存落去
咁花草樹木，都唔知生存有咩意義架wor, 但就係生存緊

或者生存，就已經係生命嘅最大意義呢？